其實講真 父母住公屋有咩問題？香港最大問題就係班窮撚自己睇唔起自己

首先 交家用 係報答你老豆老母
養大你去到20幾歲 供書教學 比飯你食 比涼你沖
同埋當比水電煤屋租 唔係咩養兒防老
講得出養兒防老班友
一係就好撚on9 無良心既仆街含家產
一係就細細個老豆老母對你真係好差 唔比飯你食 成日打鳩你 呢d另計
相反 公屋父母 雖然係窮撚
但係如果佢 已經比左足夠你成長既野
例如 零用錢 飯 書 衫 電腦 電話 等等
最近唔少傻西
係到覺得老豆老母有層樓比你 係好撚正常
有當然正常 但係 無都係正常
點解窮人唔生得仔？ 生個仔出黎就係挨？
全世界都係番工放工嫁啦
你自己揾錢 比自己洗 就叫做挨？你無撚野？
點解有班垃圾窮撚 可以成日為左d本來唔屬於自己既野 去屌鳩同自己關係最親密既人？ 真係好撚可憐
因為你地班垃圾窮撚 連相信自己唔靠屋企人既情況下 可以揾到錢 都做唔到
淨係想賴晒上一代去掩蓋自己既無能
呢種人注定一事無成
人生咁多快樂既野 洗200幾蚊食下放題已經好開心
要感恩

同意
而加想要間公屋都無呀

你個分身關ching幾時入黎

因為好多失敗者想不勞而獲
身邊一大堆公屋長大嘅朋友努力上大學同搵唔同出路，如今靠自己買私樓/居屋
同時又有一小拙中學同學只係識怨天尤人就做緊份侍應/sales嘅工，日日只係打手機game
係架，有錢人嘅仔女係有優勢，佢地9成9嘅人都比公屋仔嘅未來優秀
但如果自己無半點努力，唔去努力讀書考大學又唔學一門技藝，又唔想辛苦做地盤
嗰啲人係最無資格怨自己父母比唔到好條件自己

全世界都係番工放工嫁啦 所以返工就唔慘？

有少少腦都知係資本主義下 冇資產既窮人冇運 一世做有錢人既奴隸
咁點解仲要生？ 蠢到認唔清呢啲基本現實？

大把人當年係受支那教育
佢地只會覺得唔生仔就係不孝
不孝有三 無後為大呀
所以咪不停做愛囉

一百個人有一位發到圍
所以其他九十九個都應該發到 發唔到就係廢 就係唔夠努力？

社會資源就係咁多 特別係香港 樓係得咁多架啦 總要有人買唔起 無論所有人點努力都好

同埋你估當年好似依家咁個個有電腦電話可以上網咩
以前平均學養水平咁低
朝搵唔得晚
邊有心機考慮咁多

連登不嬲多賤人

番工只係 你要得到金錢所作出既付出

如今係指緊一啲完全冇努力又怨天尤哋嘅人
尤其係只求學時期得過且過，搵工嘅時候又是但搵一份
喺任何時候都冇諗住增值自己或者學一門技藝
而最後就怪自己出生唔好所以冇機會
呢啲人喺社會佔唔少數

係
大把人中學都唔比心機讀書啦
你問下自己放學打機定溫書？
利申 打機

上得多連登真係好易比人影響哂d思想

自己廢咪賴老豆老母
d野唔係天跌落黎比佢就賴唔好彩
淨係識眼紅人地有既野自己乜都唔做
呢d人呢世都無撚用

同完全冇父幹嘅情況下，只要肯努力同睇清自己能力取向以及市場需要
要喺30歲前搵到三萬幾一個月完全唔難
再搵到一個另一半又係搵番相等嘅收入又係唔難
基本上係香港唔會過一啲好貧苦嘅生活
除非你係一定要過住一啲擁有幾層私家樓，每個月搵幾十萬，又有成幾千萬遺產嘅生活
因為呢啲先叫做正常生活，先可以生仔，咁樣就真係冇嘢好講

Agger
住公屋有咩問題
起碼唔洗每個月拎大半份糧去交租先

其實真係無得講 好多野都係睇運
識投胎 贏左
中六合彩 贏一半
入左好大學神科 贏小小
但係果 d 人都係佔小數
就好似全香港感多人先得1 個李嘉誠
普通人 就做番普通人應該做既野 唔好諗住爭下遺產或個有錢人就成為到勝利組

Sorry for 1999

講得啱

嫁個有錢人

我都係公屋仔
冇怪過呀爸呀媽，會俾家用
不過窮人生仔正仆街都錯唔哂
如果三餐都搞唔掂果d生黎做乜鳩？
現實就係太多自己窮到仆街但係都要生幾件出黎

所以其實呢方面應該係從教育嘅方面講
點解一般學生無心向學?
好大原因出於教育制度嘅問題，成個教育過程係唔吸引學生去學習
而且當中嘅科目亦都唔夠學生發展既取向
會導致有咁多不思進取嘅窮人
除咗係佢自身嘅堅毅不足之外，政府都有關係

同其實就算讀唔到大學，都見證唔少人而家搵緊兩萬幾三萬
只要搵啱個市場方向就可以
但如果只決定做侍應/sales嘅話，咁基本上你嘅人生做玩完

有無而乘？

如果三餐都搞唔掂呢啲重生仔就真係仆街
就好似嗰啲第三世界落後國家嗰啲垃圾一樣

但如果係可以做到三餐溫飽，基本上衣食住行係冇乜問題，每個月又有啲娛樂節目
呢啲我覺得可以生仔又有咩問題

如今係講到基本上一定要有私家樓，父母至少搵緊幾十萬一個月， 遺產又要幾千萬

如此咁嘅人先可以生仔，否則都係仆街

係 屋企有樓既窮撚

有公屋住仲怨父母果班真係唔該死撚左去
香港大撚把N無連公屋都冇都未出聲，你班撚樣已經冇住屋壓力仲要望住人地間居屋/私樓係度怨老豆老母

人各有志
有樓冇樓都好，其實養到大學畢業已經算係好父母
打後既路有樓咪輕鬆d，冇樓咪難行d
努力既人大把，又真係唔可以將所有野怪哂父母

sorry 我細個就係連正常野都冇
供書食飯自己搞掂
所以我叫老母自已儲多啲錢傍身
唔好諗住靠我

夏蟲不可語冰

岩呀 住公屋我自豪
老豆老母係大陸開廠又買地
香港買左十幾層樓都係寫我名
一家3口住公屋岩岩好 租又平
一年收幾百萬租慢慢meet 你都咪話唔係路

大把大學生都覺得冇出路啦

我自己夠係專科畢業兼master啦 又叫唔叫冇技能冇努力過啊？ 唔靠父母 咪一樣買唔到樓 結唔起婚

基本問題係社會資源集中係一小撮人身上 其他人咪唔夠分囉

就好似大學咁 你話令所以學生有心向學 就算做到但又如何？ 大學學位數量不變 入到U既人數量都係不變

窮人生仔真仆街
累己累人

論點太old school太stereotype，跟唔上呢個香港一獲粥既年代

生兒育女供書教學唔係為左報答，下一代有錢應該留俾再下一代或者拿拿臨移民離開香港，留俾我都唔知做乜，我地呢一代做左老野應該要識諗。

你小唔做野既廢青係岩，但係同其他論點無實質關係，窮人生仔的確係仆街，或者應該考慮下領養bb，反正已經出左世，再唔係睇開d唔生都係算係做件善事。

咪講到諗野負面等於無努力過，如果你身處基層又上到位，除左大把人都有既努力外你多左少少運仔，呢樣先係你要感恩既野

咁一事無成就係咁㗎啦
如果唔係咁先驚
就好似肥絲咁

而除好啲

窮人呃下自己繼續做奴隸

對有錢人來講都幾好

啱啊，但係連公屋都冇要租私樓，要我俾咗半份糧做家用之後仲要另外問我拎錢交租+還卡數又點睇

問題係好多仆街住二百呎都夠膽生仔
咁你話你係佢個仔點算？

圍內識一班friend 廿幾歲
幾個都冇大志 但係屋企又有小小錢
小小錢係指屋企會有層私樓留比佢 千零萬咁供完
成班都唔賭錢 唔會拎錢去亂fing
基本吃喝玩樂 打份上面所講嘅waiter sales hea工
比小小家用 但係家用嘅意思唔同你地所講嘅養父母
而係tum父母開心 佢地完全唔等你養

不知幾快活 已經過緊好多人係香港辛苦多年想追求嘅生活

回應返主題
父母住公屋冇問題
香港制度已經好好 層公屋可以留比下一代
香港地有間屋比你平住仲想點？
大把年輕人屋企連公屋都冇
係有班撚樣屋企留唔到錢比佢 自己又唔叻 但係又想學我上面講班friend咁做人唔憂

所以總括
醒小小啦 條命生得唔夠人好 自己又唔努力都算
有層公屋比你仲唔夠 仲想人養埋你留錢比你洗？
你同蝗有咩分別？

請舉出如何得知上述人種係「唔少數」嘅根據

香港社會結構就係要有大多數既人做基層賤民

呢班人唔應該睇唔起自己

應該接受現實

講得岀呢啲野既人一定未捱過啦
細個啲人有錢 可以學野去玩
無錢只能r春袋
你條傻閪
屋企無錢 你知唔知道上游個機會小左幾多

樓主唔駛動氣~ 其實怨父母窮嗰D 九成都係人生失敗組~
就係靠呢班垃圾支撐住個社會，等努力上進既人可以享受生活

所以佢地怨咪怨吓囉~ 怨完記得返工LA

所以我好鐘意上連登高登
自己屋企有錢 但係自己勁廢勁hea
但係見到你地一班會咁諗野嘅廢人即時開心好多
就算我唔做野 屋企留比我嘅呢到起碼一半一做一世都唔夠我多錢

但係識身邊幾個人屋企冇錢 自己努力儲錢
再投機/投資 唔洗10年扲住幾層樓比佢串返我上面講嘅野

唔怪父母
不過唔會生

點會俾你查到
公屋d人仲有錢過私樓

上一代就算，不過2018年窮人生仔正仆街

好似都係冇數據得知嗰啲窮人有點努力過都係失敗

唉又係呢啲冇新意嘅言論
又係將全部呢類人打做怨父母失敗者
怨父母個啲全部一定係冇努力過或一定係失敗人士？乜邏輯？
父母怨仔女冇出色搵唔多錢就得，但仔女怨返父母窮就係大逆不道？
好多你呢類人剩係單方面批評仔女，父母完全唔批評，公平乜，一係兩邊批評哂
父母甚至係決定生仔女果個，反而唔係應該負最大責任？
明明冇人用支槍指住叫佢地生
你將父母門檻降到只要有公屋你住唔係打你同唔比飯你食就得，咁你玩哂啦
但明知窮都照生好多個就唔使比人屌咁著數？
一日到黑講到比屋住比飯食大哂咁，仲要公屋係政府資助野加靠仔女申請

我依家最憎反而唔係啲怨天怨地撚而係咩都叫人感恩的感恩撚，看似正面實則禍害最大
就係因為以前唔少父母有呢啲思想，比僱主壓榨乜都感恩行先咩都唔會爭取
一句「人人都係返咁多個鐘工架啦」，獅子山精神呀！
搞到依家年青一代要捱全世界第一長工時

仲有唔好講到依家嘅香港係一個好正常環境，全球最長工時加樓價有哂客觀數據
外國先進國家窮人同香港窮人係完全兩個世界
依家香港醫療人手嚴重不足，如果你又係窮父母又生好多個
一個唔好彩仔女有乜大病，你連睇政府醫生排都未必排到就瓜
睇黎你連呢啲問題都冇諗過

平心而論 老豆老母就算再窮 靠自己番讀個engine/nursing/IT degree grand又好 loan又好
讀完做搵番個related ge grad job 霉極幾年後都有2xk
成條path係零父幹都得
兩個人夾埋有50k慳慳地其實已經夠用
做唔到咁就咪撚屌自己老豆老母 因為你都係同佢地一樣係一舊垃圾 做到ge人有錢淨就更加唔會屌自己老豆老母 反而多多少少都會俾家用

一堆話自己資源少但發到圍嘅人完全搞唔清楚個重點
即係就算有窮父母生好多仔女，但仔女到時咁岩發到達，就代表父母冇問題？
發唔到達就話你啲仔女廢，總知父母乜都冇錯，父母係神聖架，唔會養兒防老（係你地老屈）
乜都不求回報無私付出
仔女就係低賤嘅存在只識怨
睇黎做香港父母真係好做！

點為之有出路?過十萬一個月?人人有一層私樓?有幾百萬儲蓄?享盡物質生活?
大把大學生搵兩萬幾三萬一個月?，好多人冇樓都好都唔似班失敗者咁消極咁自怨自艾
同點解要做到所謂「有出路」嘅生活先值得生存?
點解過唔到以上嘅生活就接受唔到，寧願唔生存?
你可以諗呢個社會有咩需要改變，而唔係一開始就覺得唔應該生仔/生存
如果做唔到最top就唔應該生仔/生存為大原則
咁即使淘汰咗如今嘅97%，之後嘅3%都係慢慢咁淘汰
人本身存在就係按自己環境/資本作最大努力生存同改變，做到幾多得幾多

而家我屌你老母臭化閪呀

唔純粹係教育問題 係市場同教育脫節
中學雞時期都有好老師 好多花臣
同學會問：學黎托柒？第時都冇用

以前都同意窮人唔好生仔
但其實窮唔等於賤
有知識有教養嘅人好應該生

睇翻全世界中產都唔敢結婚生仔
趨向係劣幣驅逐良幣
為咗長遠利益著想 想移民又移民唔到嘅
應該繼續生

樓豬引戰撚

我有話過有咩
你提出論點之後要人反證
咁你話你係李生，要我反證都得啦

睇樓主d大愛左膠離地思想 就知樓主未體驗過窮 未體驗過自己日讀夜讀就係為左考上三大 改變自己屋企經濟情況

無可否認父母真係比左好多野自己仔好
但唔係所有父母都係樓主咁諗到咁好

一方面係果d人廢 唔爭氣去改變自己命運
另一方面係佢地老豆老母都好有問題
無能力比到好生活下一代就唔好生仔住

咩父母咪有咩仔女囉
連父母都唔爭氣 做唔好榜樣 更何況d仔女
如果冇能力比到好生活下一代 要佢地一齊捱窮
甚至要靠自己仔女第日發圍去改善返自己生活
既然都唔可以獨善其身 就唔好生仔
根本一堆人賴父母窮之餘 另一方面班窮父母又妄想要靠自己仔女養返自己

講到尾根本係惡性循環

下，點解窮就可以生仔
人地生仔個仔唔撚洗番工

另一批生就要自己養自己兼養埋佢地
咁點解要生自己出黎受苦
同埋佢地唔生慳好撚多錢
少少地都幾十萬至成百萬
但窮人思維係個仔女會比依筆錢佢養老

我冇叫你提出證據 只係話呢啲唔會有數據

勤力之餘最緊要有方向
我朋友之前讀好多嘢，但最後發覺對佢工作上冇任何幫助
最後同班同事竟然去讀全香港人都睇唔起嘅鯨大有關環保嘅嘢
結果而家廿幾歲都已經差唔多搵三萬一個月
簡單嚟講就係勤力且有方向又適合自己就去行

所以其實係好多學科都冇乜用
而呢啲冇乜用嘅學科大家有冇興趣讀得唔好
結果決定你入唔入到大學友係呢啲冇乜用嘅學科
變相其實應該參考就算中學嘅時候都應該有唔同技術型/哲理型等嘅學科
呢啲相對上可以學以致用或者提起興趣
問題香港大多學科就係最悶嘅死記硬

一睇返樓主d post就知道係高手 當連登仔狗咁撚